---
author: krm
created: 2018-01-01
---
![se]
# Att konstruera en spole

För att få ett starkt magnetfält behöver du:

  * Många varv på spolen
  * Stark ström
  * En kärna i spolen av till exempel järn.





